<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
	<channel>
		<link>https://www.diariojaen.es/jaen</link>
		<title>Jaén - Diario JAEN</title>
		<description>La última hora de las noticias más importantes de Jaén</description>
		<atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="https://www.diariojaen.es/rss/jaen" />
		<item>
			<title>Vidas paralelas: Aceite de oliva y Expoliva</title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/vidas-paralelas-aceite-de-oliva-y-expoliva-YC9004670</link>
			<guid isPermaLink="false">1406c2d7-ca01-46bc-9e31-70d488168f16</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2023 11:09:06 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/dsc1276_16384243_20230419130908.jpg"&gt;
				Expoliva 2023, la feria Internacional del Aceite de Oliva e Industrias Afines de
				Jaén, se va a celebrar en mayo, entre los días 10 y 13 en la Institución ferial de
				Jaén. Ha sido presentada en Madrid con el respaldo del Ministerio de Agricultura y
				de su titular, Luis Planas, que acompañó ene l acto a Francisco Reyes, presidente de
				la Diputación Provincial de Jaén. Expoliva alcanza este año su vigésima edición y
				los 40 años desde que se celebró la primera en 1983. Desde entonces, como ha
				subrayado Reyes en la presentación, la evolución del sector prácticamente ha ido
				paralela a la de su feria más representativa e importante en el mundo. En el vídeo,
				pasajes de las intervenciones del ministro y del presidente de la Diputación durante
				sus intervenciones en el acto, retransmitido en directo por Diario JAÉN en esta web.</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/dsc1276_16384243_20230419130908.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>Al menos un detenido por un intento de robo en Los Olivares</title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/al-menos-un-detenido-por-un-intento-de-robo-en-los-olivares-BC9004627</link>
			<guid isPermaLink="false">79e54b4a-f6f8-49a9-a0ad-6bd268cdcc54</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2023 10:06:21 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/1170x480-policia_16382868_20230419115909.png"&gt;
				Policías nacionales ha detenido al menos a una persona, un hombre joven, esta misma
				mañana. Presuntamente estaría cometiendo robos en vehículos en el Polígono
				Industrial Los Olivares. Una de las intervenciones se ha producido en la calle
				Torredonjimeno con hasta tres coches policiales. Ahí se ha producido una detención,
				mientras agentes interrogaban en el lugar a otras dos personas, posiblemente
				relacionadas. La intervención, en hora de mucho tránsito en la zona, a plena luz del
				día, ha concitado la atención de los transeúntes</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/1170x480-policia_16382868_20230419115909.png" />
		</item>
		<item>
			<title>Un investigador de la UJA está en la lista de pagados por Arabia Saudí por
				afiliarse a una de sus universidades</title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/un-investigador-de-la-uja-esta-en-la-lista-de-pagados-por-arabia-saudi-por-afiliarse-a-una-de-sus-universidades-BC9004571</link>
			<guid isPermaLink="false">27cc2e78-f26a-436c-bd9e-cf5bce4015fa</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2023 10:22:04 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/luis-martinez_16383465_20230419121831.jpg"&gt;
				La noticia se ha amplificado por su calado, genera ya debate social y ha obligado al
				Ministerio de Ciencia a tomar cartas en el asunto. El informe ‘El juego de
				afiliación entre las instituciones de Educación Superior e Investigación españolas y
				saudíes’, de la consultora Siris, revela que al menos 7 investigadores españoles
				altamente citados cambiaron su filiación principal investigadora, presuntamente de
				forma irregular o falsa, a universidades saudíes en un intento de subir en el
				ranking de clasificaciones académicas de estas universidades y con cobro de dinero
				de por medio. Entre ellos hay uno de la Universidad de Jaén, Luis Martínez,
				catedrático de Lenguajes y Sistemas Informáticos, según cita El País. Martínez es
				actualmente investigador y profesor de la UJA y mantiene su actividad hasta el
				momento, según ha corroborado diariojaén.es en la propia Universidad. Precisamente,
				el estudio de Siris comenzó a realizarse tras la publicación de un artículo de El
				País en el que informaba de que el químico Rafael Luque había sido suspendido por la
				Universidad de Córdoba de su empleo y sueldo durante los próximos trece años por la
				afiliación científica incorrecta de su producción investigadora.</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/luis-martinez_16383465_20230419121831.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>Diario JAÉN pone en marcha los concursos de Semana Santa en el marco de la VII
				Gala Provincial Pasión Cofrade</title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/diario-jaen-pone-en-marcha-los-concursos-de-semana-santa-en-el-marco-de-la-vii-gala-provincial-pasion-cofrade-NC9004539</link>
			<guid isPermaLink="false">220c5fac-00a4-456c-be34-45808b8cbb31</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2023 08:32:05 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/1170x480-foto-miguel_16382855_20230419103006.png"&gt;
				La VII Gala Provincial Pasión Cofrade que organiza Diario JAÉN con la colaboración
				de la Diócesis de Jaén y, en esta edición, también con la del Ayuntamiento de
				Andújar, ya está en marcha. Se celebrará el 4 de mayo, a las 19:30 horas, en el
				Teatro Principal de Andújar. Y, en paralelo, pone en marcha también los concursos de
				Relato Corto, Poesía y Fotografía, así como la del Galardón Especial Bandas, cuyos
				premios se entegarán en la gala. Las bases de los concursos pueden consultarse en
				esta web, &lt;a href="https://www.diariojaen.es/"&gt;diariojaén.es&lt;/a&gt;. Los
				interesados en participar sólo tienen que escanear uno d los códigos QR, bien para
				acceder a las bases, bien para votar a la mejor banda. Los que quieran participar en
				las votaciones a la mejor banda pueden hacer lo también directamente en este enlace:
				&lt;a rel="nofollow noopener noreferrer"
				href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfV8-Bb6WOFuW__TpnitQmBI2aOx94bxZ_lD2tD1R9H3qLB8Q/viewform"
				target="_blank"&gt;https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfV8-Bb6WOFuW__TpnitQmBI2aOx94bxZ_lD2tD1R9H3qLB8Q/viewform&lt;/a&gt;
				y seguir las instrucciones para emitir su voto. El plazo para la recepción de
				trabajos también está abierto. </description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/1170x480-foto-miguel_16382855_20230419103006.png" />
		</item>
		<item>
			<title>Comienza la cuenta atrás para Expoliva</title>
			<link>https://www.diariojaen.es/jaen/comienza-la-cuenta-atras-para-expoliva-AC9004277</link>
			<guid isPermaLink="false">2b9d2bb4-13c0-4266-ad06-5eba95de075a</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2023 18:14:00 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/whatsapp-image-2023-04-18-at-19-59-11_16381562_20230418201402.jpg"&gt;
				Comienza la cuenta atrás para la 21 edición de la Feria Internacional del Aceite de
				Oliva e Industrias Afines, Expoliva 2023, que tendrá lugar del 10 al 13 de mayo y
				que se presentó en la sede del Ministerio de Agricultura, con la presencia del
				ministro del ramo, Luis Planas, y el presidente de la Diputación de Jaén, Francisco
				Reyes. </description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/whatsapp-image-2023-04-18-at-19-59-11_16381562_20230418201402.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>Tarde que no es y prisa que no tenemos... Así que lean vuesas mercedes el Quijote
				con Diario JAÉN este viernes </title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/tarde-que-no-es-y-prisa-que-no-tenemos-asi-que-lean-vuesas-mercedes-el-quijote-con-diario-jaen-este-viernes-XB9003330</link>
			<guid isPermaLink="false">55822622-c0d1-426e-b45c-b77df3e3bc19</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 21:41:39 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/thumbnail-banner-don-quijote-copia_16379569_20230417234139.jpg"&gt;
				“En un lugar de la Mancha, de cuyo nombre no quiero acordarme, no ha mucho tiempo
				que vivía un hidalgo de los de lanza en astillero, adarga antigua, rocín flaco y
				galgo corredor. Una olla de algo más vaca que carnero, salpicón las más noches,
				duelos y quebrantos los sábados, lantejas los viernes, algún palomino de añadidura
				los domingos, consumían las tres partes de su hacienda”. Será a las 10 de la mañana
				cuando se escuche en Diario JAÉN el primer párrafo de la obra cumbre de las letras
				en Castellano, Don Quijote de la Mancha, de Miguel de Cervantes. Iniciativa del
				periódico con una lectura continuada en su sede corporativa para celebra, en
				vísperas, el Día del Libro, efeméride del día 23, domingo. Tal día como ese, pero de
				1616, murieron Miguel de Cervantes y William Shakespeare; también Garcilaso de la
				Vega. Quien quiera participar sólo tiene que bajar al periódico y leer, de 10:00
				horas hasta las 13:00 horas, cuando finalizará la lectura compartida.</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/thumbnail-banner-don-quijote-copia_16379569_20230417234139.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>3.805 jiennenses opositarán a Secundaria, FP y Régimen Especial </title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/3805-jiennenses-opositaran-a-secundaria-fp-y-regimen-especial-AC9004233</link>
			<guid isPermaLink="false">adf79072-833a-44b6-ae32-499799a31106</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2023 11:10:55 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/europapress-5085592-oposiciones-sas_16380944_20230418195742.jpg"&gt;
				Muchas horas de esfuerzo y sacrificio son las que 3.805 jiennenses se jugarán el
				próximo 18 de junio, cuya sede aún está por definir, en las oposiciones de
				Secundaria, Régimen Especial y Formación Profesional. Estos jiennenses ‘lucharán’
				contra las más de 42.400 solicitudes que se han inscrito para un total de 6.543
				plazas, 6.494 de nuevo ingreso y 49 más procedentes de la reserva de discapacidad
				pendientes de procedimientos selectivos anteriores.</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/europapress-5085592-oposiciones-sas_16380944_20230418195742.jpg" />
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/fotonoticia-20230418183855-1200_16380942_20230418195743.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>¿Por qué el precio de Bitcoin en dólares varía entre las distintas plataformas de
				intercambio? </title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/por-que-el-precio-de-bitcoin-en-dolares-varia-entre-las-distintas-plataformas-de-intercambio-KC8994628</link>
			<guid isPermaLink="false">562fd998-a581-43dc-8794-5729952beb31</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 16:56:13 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/criptomoneda_16367540_20230413153742.jpg"&gt;
				&lt;b&gt;¿Qué es una plataforma de exchange?&lt;/b&gt;</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/criptomoneda_16367540_20230413153742.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>Cinco rectorables y un único objetivo</title>
			<link>https://www.diariojaen.es/jaen/cinco-rectorables-y-un-unico-objetivo-KB9003950</link>
			<guid isPermaLink="false">571fbb62-dcba-4861-b3af-eff3c0bfe70b</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2023 08:30:40 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/dsc1010_16380172_20230418141020.jpg"&gt;
				Diario JAÉN organizó en su Sala 80 Aniversario el primer debate de los cinco
				candidatos a rector de la Universidad de Jaén. Adoración Mozas Moral, del
				Departamento de Organización de Empresas; Juan Manuel Rosas, del Departamento de
				Psicología; Nicolás Ruiz Reyes, del Departamento de Ingeniería de Telecomunicación;
				Ignacio Benítez Ortúzar, del Departamento de Derecho Penal, y Encarnación Medina
				Arjona, del Departamento de Lenguas y Culturas Mediterráneas, que protagonizaron un
				debate moderado por la adjunta a la Dirección de Diario JAÉN, Manuela Rosa Jaenes,
				abordaron tanto sus programas como los retos que llevarían a cabo: el modelo de
				financiación y la incardinación de la Universidad de Jaén en la sociedad jiennense,
				entre otros. A pesar de la sana ‘rivalidad’, los cinco coincidieron en relanzar Jaén
				a través de la institución.</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/dsc1010_16380172_20230418141020.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>Entra en vigor la reforma del Código Penal en referencia al delito de maltrato
				animal</title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/entra-en-vigor-la-reforma-del-codigo-penal-en-referencia-al-delito-de-maltrato-animal-HB9003595</link>
			<guid isPermaLink="false">4af40e23-dabb-43a2-b5b5-19c0be36a9e2</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2023 08:18:59 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/fotonoticia-20220820104447-1200_16379611_20230418101901.jpg"&gt;
				No cesan, por desgracia, los actos de maltrato animal. Es por ello que el Congreso
				de los Diputados aprobó, el pasado 16 de marzo, el proyecto de Ley de reforma de la
				Ley Orgánica del Código Penal en lo relativo al delito del maltrato animal que entra
				hoy, 18 de abril, en vigor. Entre los cambios más destacados con la anterior
				destacan la reducción de gravedad de las lesiones para que el acto sea considerado
				como delito, siendo ahora punible la lesión que requiera cualquier tratamiento
				veterinario para restituir la salud del animal. Sin embargo, si las lesiones no
				requerían de ningún tratamiento veterinario, la pena sería de tres a doce meses o
				una multa de tres a seis meses así como inhabilitación especial de uno a tres años
				para el ejercicio de la profesión, oficio o comercio que tenga relación con animales
				y tenencia de animales. También se aumenta la pena por estas lesiones hasta los 18
				meses de prisión, aunque si el animal fallece esta se aumenta hasta los 24 meses.</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/fotonoticia-20220820104447-1200_16379611_20230418101901.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>UPA pide un reparto milimétrico de agua en la campaña “con mayores restricciones
				del siglo”</title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/upa-pide-un-reparto-milimetrico-de-agua-en-la-campana-con-mayores-restricciones-del-siglo-CB9003545</link>
			<guid isPermaLink="false">d974252e-60bb-4123-ae03-dfd02d44be5f</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2023 07:12:36 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/a01-olivar-jaen_16379584_20230418091239.jpg"&gt;
				La sequía está haciendo estragos a los agricultores de toda España en general y de
				la provincia de Jaén en particular. En este sentido, la Unión de Pequeño
				Agricultores y Ganaderos de Andalucía (UPA) señaló que ha pedido a la Confederación
				Hidrográfica del Guadalquivir un reparto “milimétrico” del agua en la que será la
				campaña “con mayores restricciones del siglo”. Además, aseveran que será “muy
				complicada debido a la sequía pertinaz que sufrimos”.</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/a01-olivar-jaen_16379584_20230418091239.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>Aumenta con los ostomizados el espectro saludable del aceite de oliva virgen
				extra</title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/aumenta-con-los-ostomizados-el-espectro-saludable-del-aceite-de-oliva-virgen-extra-KA9002518</link>
			<guid isPermaLink="false">824c77e8-0310-4c72-91fe-bd80af817e4b</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 17:17:19 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/foto-medicion-pacientes-ostomia_16375827_20230417152506.jpg"&gt;
				Las investigaciones sobre los efectos que para la salud puede tener el aceite de
				oliva no cesan de incrementar este espectro del producto estrella de Jaén, primera
				productora mundial. Esta vez es un estudio desarrollado por investigadores de la
				Universidad de Jaén (UJA) y la Universidad de Granada (UGR) en el que ha colaborado
				la empresa Notaliv Cosmética Natural y las enfermeras responsables de las consultas
				de ostomía del Hospital Virgen de las Nieves y del Hospital Universitario San
				Cecilio. Según informan ambas universidades, el estudio ha demostrado la efectividad
				del uso de geles elaborados con Aove —aceite de oliva virgen extra— para tratar la
				piel periestomal en pacientes con ostomía digestiva. Esta piel es la que está
				alrededor el estoma, el orificio que se abre a estos pacientes para que pueda salir
				orina y heces. Es un estudio novedoso que muestra la eficacia de estos geles en este
				tipo de pacientes y los resultados obtenidos muestran indicios de que estos
				productos son más eficaces que los actuales para el mantenimiento de la piel íntegra
				o levemente deteriorada en estas personas. </description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/foto-medicion-pacientes-ostomia_16375827_20230417152506.jpg" />
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/ilustracion-aplicacion-aove-ostomia_16376170_20230417180705.jpg" />
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/foto-presentacion-producto-ostomia_16376172_20230417180705.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>Rectorables con un denominador común: Relanzar a Jaén con el impulso de su
				Universidad</title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/rectorables-con-un-denominador-comun-relanzar-a-jaen-con-el-impulso-de-su-universidad-MA9002482</link>
			<guid isPermaLink="false">70deb831-0d06-42e4-9194-9806384bde75</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 21:43:01 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/debate-dinamica-uja_16379212_20230417213347.jpg"&gt;
				Los cinco candidatos a rector de la Universidad de Jaén han presentado su programa
				electoral en un debate, el primero, organizado por Diario JAÉN, y en el que han
				abordado tanto sus programas como los retos a abordar que debe afrontar la
				institución universitaria: el modelo de financiación, así como la importancia de
				incardinar la UJA a la provincia, entre otros. Y ha destacado un denominador común
				entre ellos: el impulso que pretenden dar con sus programas a la Universidad para
				relanzar a la provincia. Bajo estas premisas, Adoración Mozas Moral, del
				Departamento de Organización de Empresas; Juan Manuel Rosas, del Departamento de
				Psicología; Nicolás Ruiz Reyes, del Departamento de Ingeniería de Telecomunicación;
				Ignacio Benítez Ortúzar, del Departamento de Derecho Penal, y Encarnación Medina
				Arjona, del Departamento de Lenguas y Culturas Mediterráneas, ha protagonizado un
				debate moderado por la adjunta a la Dirección de Diario JAÉN Manuela Rosa Jaenes.</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/debate-dinamica-uja_16379212_20230417213347.jpg" />
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/dsc0902_16375821_20230417142535.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>Feria del Vehículo de Ocasión: 190 coches vendidos en tres días y 4.000
				visitantes</title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/feria-del-vehiculo-de-ocasion-190-coches-vendidos-en-tres-dias-y-4000-visitantes-NA9002285</link>
			<guid isPermaLink="false">1970efd5-3d94-4f0c-84d5-4b5a2a178e57</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 09:48:56 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/whatsapp-image-2023-04-16-at-22_16374532_20230417114859.jpg"&gt;
				De “muy interesantes” califica Ferias Jaén el balance del XV Salón de Vehículo de
				Ocasión de Jaén que ha celebrado en el recinto de exposiciones de la Institución
				Ferial de Jaén. “Mas que destacables cifras de ventas y de visitantes han hecho que
				la feria vuelva a mostrarse como una verdadera plataforma comercial para los
				establecimientos de compra y venta de coches de ocasión y seminuevos”, resume la
				organizadora del evento. En cuanto a cifras, 190 coches vendidos en tres días de
				feria. “Son datos que cumplen con las expectativas marcadas antes del comienzo de la
				feria, ya que igualan, incluso superan por un poco los datos del año pasado”, afirma
				África Colomo, presidenta del consejo de administración de Ferias Jaén, en un
				comunicado. Colomo precisa que concesionarios y establecimientos de compra ventas
				presentes se marchan del salón satisfechos “puesto que todos, absolutamente todos,
				han vendido un número de coches más que destacable, viendo así más que amortizada la
				inversión hecha para estar presente en esta feria”. En cuanto a visitantes, Ferias
				Jaén estima que más de 4.000 han pasado por la exposición, “cifra que supera con
				creces los datos de la edición anterior”.</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/whatsapp-image-2023-04-16-at-22_16374532_20230417114859.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>Todo a punto para el gran debate sobre la Universidad en Diario JAÉN; sígalo aquí
				en diariojaen.es</title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/todo-a-punto-para-el-gran-debate-sobre-la-universidad-en-diario-jaen-sigalo-aqui-en-diariojaen-es-EY9001350</link>
			<guid isPermaLink="false">692e679f-81d4-4672-99e8-0244cfeee7b5</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 10:03:19 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/whatsapp-image-2023-04-17-at-09-51-43_16373540_20230417105731.jpg"&gt;
				Las dos candidatas y los tres candidatos al Rectorado de la Universidad de Jaén
				(UJA) van a debatir a partir de las 12:00 horas sobre sus modelos de gobernanza y de
				los retos de futuro en Diario JAÉN. Convocados por el periódico y moderados por
				Manuela Rosa Jaenes, adjunta a la Dirección de Diario JAÉN, en la mesa van a estar
				Adoración Mozas Moral, del departamento de Organización de Empresas; Juan Manuel
				Rosas, del departamento de Psicología; Nicolás Ruiz Reyes, del departamento de
				Ingeniería de Telecomunicación, ex gerente de la UJA; Ignacio Benítez Ortúzar, del
				departamento de Derecho Penal, y Encarnación Medina Arjona, del departamento de
				Lenguas y Culturas Mediterráneas. El debate se retransmite en director por
				diariojaén.es y en los dispositivos fijos y móviles en conexión.</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/whatsapp-image-2023-04-17-at-09-51-43_16373540_20230417105731.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>¿Ser vegano es sinónimo de estar sano?</title>
			<link>https://www.diariojaen.es/jaen/ser-vegano-es-sinonimo-de-estar-sano-CY9001114</link>
			<guid isPermaLink="false">90ec3f5a-d79a-468b-a166-2933ba10f7e7</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2023 08:13:35 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/pexels-lisa-fotios-1351238_16372933_20230416101338.jpg"&gt;
				Cada vez más personas, sobre todo jóvenes, se identifican como veganas y siguen una
				dieta basada en plantas para promover la sostenibilidad y el ecologismo. Aunque los
				veganos creen que sus elecciones dietéticas favorecen su salud y la del planeta, una
				investigación del Centro de Salud Pública de la Universidad de Viena sugiere que ser
				vegano no se traduce necesariamente en buena salud.</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/pexels-lisa-fotios-1351238_16372933_20230416101338.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>El Hospital Universitario de Jaén comienza la medición de los niveles de polen el
				17 de abril</title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/el-hospital-universitario-de-jaen-comienza-la-medicion-de-los-niveles-de-polen-el-17-de-abril-BX9000322</link>
			<guid isPermaLink="false">58c1bc47-436a-4572-b998-d5219bae14a7</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Apr 2023 11:06:35 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/fotonoticia-20230415125848-1200_16372165_20230415130637.jpg"&gt;
				La alergia ya se hace notar en la provincia. Es por esto que la Unidad de Gestión
				Clínica de Alergología del Hospital Universitario de Jaén reanudará el próximo 17 de
				abril, lunes, como cada temporada, la difusión diaria, de lunes a viernes, sobre los
				niveles de polen en la provincia jiennense, a través de sus redes sociales, en
				Facebook, @HospitaldeJaen, en Instagran @hospitaluniversitariodejaen, y Twitter
				@HospitalJaen.</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/fotonoticia-20230415125848-1200_16372165_20230415130637.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>Consulte aquí la hora, el día y el itinerario de la procesión extraordinaria del
				Abuelo</title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/consulte-aqui-la-hora-el-dia-y-el-itinerario-de-la-procesion-extraordinaria-del-abuelo-KH8999387</link>
			<guid isPermaLink="false">6ad43670-ff73-480e-acb2-328f656bf5e0</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Apr 2023 14:48:54 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/photo-5895600946526928589-y_16371296_20230415163824.jpg"&gt;
				Tras conocer la noticia de la &lt;a
				href="https://www.diariojaen.es/jaen/inedita-salida-del-abuelo-en-procesion-rogativa-por-las-calles-de-jaen-para-pedir-la-lluvia-YF8997188"&gt;inédita
				salida del Abuelo en procesión rogativa por las calles de Jaén para pedir la
				lluvia&lt;/a&gt; el próximo 1 de mayo, solo quedaba conocer la hora y el itinerario
				que la imagen de Nuestro Padre Jesús Nazareno haría en esta salida extraordinaria.
				Anoche se hizo oficial tras la reunión por la tarde de la comisión para la
				organización de esta procesión. La imagen saldrá del Camarín a las 18:00 horas y
				hará el siguiente recorrido: Carrera de Jesús, calle Almenas, calle Ancha, Plaza de
				San Ildefonso, calle Ignacio Figueroa, Bernabé Soriano, Plaza de San Francisco,
				calle Campanas y Plaza de Santa María.</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/photo-5895600946526928589-y_16371296_20230415163824.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>Medio siglo después de la primera llamada con un móvil en una calle de Nueva York</title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/medio-siglo-despues-de-la-primera-llamada-con-un-movil-en-una-calle-de-nueva-york-EH8999240</link>
			<guid isPermaLink="false">4882bef3-ef54-4eeb-937e-36d5135612d8</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:51:57 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/coleccion-moviles_16371262_20230415011012.jpg"&gt;
				“Joel, aquí Marty. Solo te estoy llamando desde un teléfono celular, un teléfono
				móvil real, portátil, de mano”. Probablemente es la frase más reproducida los
				últimos días, con ligeras variantes, en portales de divulgación de ciencia o en sus
				secciones de cabeceras digitales. La que leen es la transcrita por National
				Geografic España. La pronunció el 3 de abril de 1973 el ingeniero Martín Cooper en
				una calle de Nueva York y su interlocutor era su rival y colega Joe S. Engel. En la
				carrera hacia el primer teléfono móvil, Cooper, que trabajaba para Motorola, se la
				había jugado a Engel, que lideraba el proyecto de la compañía Bell. Martín Cooper,
				el padre del teléfono celular, utilizó un prototipo desarrollado con su equipo, el
				Motorola DynaTAC800x. Pesaba 1,1 kilos y medía 23 centímetros. Han pasado 50 años y
				12 días desde entonces.</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/coleccion-moviles_16371262_20230415011012.jpg" />
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/martin-cooper_16371266_20230415011012.jpg" />
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/moviles-castro-urdiales_16371259_20230415011012.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>Inédita salida del Abuelo en procesión rogativa por las calles de Jaén para pedir
				la lluvia</title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/inedita-salida-del-abuelo-en-procesion-rogativa-por-las-calles-de-jaen-para-pedir-la-lluvia-YF8997188</link>
			<guid isPermaLink="false">86c50a17-5a57-4205-b86a-3c34ce6773bb</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2023 18:49:56 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/abuelo-3_16371058_20230414204957.jpg"&gt;
				Será el próximo 1 de mayo, festividad de San José Obrero, cuando Nuestro Padre
				Jesús, El Abuelo, saldrá a la calle en rogativa por la lluvia. Hecho inédito y
				peculiar que no ha dejado indiferente a nadie. Así, tras su paso por las calles de
				la ciudad el pasado Viernes Santo, El Abuelo volverá a recorrerlas, esta vez para
				pedir agua. Todavía no se conoce la hora de salida ni el itinerario, pero ya se ha
				puesto en marcha una comisión organizativa de esta procesión extraordinaria que
				tendrá distintas estaciones en las que se rezarán diversas oraciones para pedir a
				Dios por la tan ansiada lluvia. La procesión concluirá con la celebración de una
				eucaristía solemne en la Catedral de Jaén y la bendición secular con el Santo
				Rostro, desde los balcones del primer templo diocesano.</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/abuelo-3_16371058_20230414204957.jpg" />
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/abuelo-2_16371055_20230414203655.jpg" />
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/abuelo-1_16371010_20230414202648.jpg" />
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/whatsapp-image-2023-04-08-at-16-18-15_16369001_20230414134442.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>Coca-Cola apuesta por el envase de vidrio para la hostelería</title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/coca-cola-apuesta-por-el-envase-de-vidrio-para-la-hosteleria-JE8996821</link>
			<guid isPermaLink="false">1f189087-5340-4195-a8fd-aa91d2650477</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2023 08:17:51 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/ydray-img-2919_16368445_20230414101753.jpg"&gt;
				Coca-Cola ha iniciado en Andalucía su plan de impulso al envase de vidrio en
				hostelería, que se desarrollará durante todo el año, y que tiene como objetivo
				ofrecer al sector un porfolio amplio y exclusivo, con 9 marcas y 71 referencias, con
				el que contribuir a dinamizar los negocios hosteleros. Coca-Cola quiere que el
				vidrio sea el envase de los bares, cafeterías, restaurantes y hoteles.</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/ydray-img-2919_16368445_20230414101753.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>Polinesia Francesa: Cómo ver El Abuelo a 15.998 kilómetros de Jaén</title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/polinesia-francesa-como-ver-el-abuelo-a-15998-kilometros-de-jaen-HE8996797</link>
			<guid isPermaLink="false">6faaefb2-b302-43e2-846f-14aa63ceefcc</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2023 17:14:08 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/weeb_16368440_20230416191112.jpg"&gt;
				Alejandro Fernández Entrambasaguas es de Jaén pero vive desde hace nueve meses en
				Punaauia, comuna en la subdivisión de Islas de Barlovento, Tahití, en la Polinesia
				Francesa. Él ha sido una de las casi tres millones de personas que han seguido la
				Semana Santa de Jaén a través de Diario JAÉN. Su misión allí, tras estudiar Ciencias
				de la Actividad Física y el Deporte en la Universidad Pablo de Olavide, en Sevilla,
				es perfeccionar el francés mientras cuida, como AuPair, a dos niños, de 5 y 8 años.
				Es un gran aficionado al deporte, concretamente al balonmano, modalidad deportiva
				que lleva practicando desde que tiene 7 años. Ha militado en el GAB Jaén hasta
				juveniles y después se marchó a Sevilla a estudiar. Allí militó en BM Montequinto,
				la BM Vega y BM Triana. Ahora, en la isla de Tahití, disfruta de este deporte a
				nivel amateur en el Tamari Punaru. Diario JAÉN, tras chequear que hasta en la
				Polinesia Francesa había un internauta que se había conectado a la retransmisión en
				directo de la procesión de Nuestro Padre Jesús Nazareno, El Abuelo, le ha
				localizado. Álex Fernández cuenta en esta entrevista con el periódico cómo vivió
				esta Semana Santa tan especial, su primera fuera de Jaén, a casi 16.000 kilómetros
				de distancia.</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/weeb_16368440_20230416191112.jpg" />
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/thumbnail-cuadro-polinesia_16371355_20230415114510.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>Una enmienda socialista coloca la conexión Granada-Puerto de Motril y
				Córdoba-Jaén-Granada en el mapa ferroviario europeo</title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/una-enmienda-socialista-coloca-la-conexion-granada-puerto-de-motril-y-cordoba-jaen-granada-en-el-mapa-ferroviario-europeo-GC8994459</link>
			<guid isPermaLink="false">f0e8d85c-0d85-400a-a3fc-2e4657251151</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2023 13:09:34 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/europapress-4892573-entorno-donde-ira-futura-nave-inspeccion-vehiculos-puerto-motril_16367525_20230413141334.jpg"&gt;
				Decisión de alcance la que ha tomado la Comisión de Transportes del Parlamento
				Europeo cuando ha dado luz verde este jueves a la enmienda presentada por la
				delegación socialista para la inclusión del tren Granada-Puerto de Motril en el mapa
				ferroviario europeo. También ha aprobado la conexión de viajeros de
				Córdoba-Jaén-Granada. En este escenario es el Puerto de Motril elemento clave por su
				volumen de tráfico y negocio, además de su condición de salida natural de productos
				agroalimentarios a la exportación de las provincias andaluzas orientales. Salida
				natural, igualmente, y clave, para la exportación de los aceites de oliva de Jaén,
				cuyas cifras oficiales están registrando incrementos significativos. Y otro
				escenario igualmente clave, a futuro, para la provincia de Jaén: el acuerdo de
				colaboración suscrito entre el Ayuntamiento de la capital y la Autoridad Portuaria
				de Motril para que Jaén sea Puerto Seco exclusivo del de Motril. Proyecto que lleva
				meses en estudio de viabilidad y que, de materializarse, sería de gran calado
				económico para la capital y la provincia.</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/europapress-4892573-entorno-donde-ira-futura-nave-inspeccion-vehiculos-puerto-motril_16367525_20230413141334.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>Positivo en alcohol dos veces seguidas conduciendo un patinete por Jaén</title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/positivo-en-alcohol-dos-veces-seguidas-conduciendo-un-patinete-por-jaen-BC8994175</link>
			<guid isPermaLink="false">603e43a0-1629-4db1-818e-6b90a1d5bfaa</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2023 08:22:01 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/patinete-alcoholemia_16366896_20230413101834.jpg"&gt;
				Le para la Policía Local, ya de noche, en Jaén capital. Los agentes ya le conocen de
				una anterior incidencia. Es un vecino que circula en patinete invadiendo el carril
				contrario por donde, precisamente, circulaba una patrulla. Se le practica la prueba
				de alcoholemia y da positivo con 1,09 miligramos de alcohol. Los agentes proceden a
				denunciarlo y a inmovilizar el patinete. Es la segunda vez que le sorprenden en
				estas circunstancias. La tasa de alcohol que dio, precisa la Policía Local, ha sido
				la más alta de estos días de Semana Santa donde, por cierto, sólo ha habido tres
				alcoholemias positivas en la ciudad. “Toda una hazaña y denota la responsabilidad
				creciente entre los conductores y que las campañas de prevención dan resultado”,
				elogia la Policía local en su perfil de Facebook.</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/patinete-alcoholemia_16366896_20230413101834.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>El Hospital Vithas Granada crea el área de neurociencias para atención integral
				de problemas neurológicos </title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/el-hospital-vithas-granada-crea-el-area-de-neurociencias-para-atencion-integral-de-problemas-neurologicos-FC8994124</link>
			<guid isPermaLink="false">fd9420a1-374e-4294-9e83-a966afd5112d</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2023 07:31:39 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/neurocirugia-vithas-001_16366881_20230413093144.jpg"&gt;
				El Hospital Vithas Granada ha puesto en marcha un área de neurociencias con carácter
				multidisciplinar y cuyo objetivo es dar atención a pacientes de todas las edades con
				patologías neurológicas. Los expertos de este equipo atienden a personas con
				demencias, cefaleas, epilepsia, esclerosis múltiple, párkinson y otros trastornos
				del movimiento, patología vascular cerebrovascular y neuromuscular, problemas
				neurológicos infantiles y patología quirúrgica cerebral y vertebral entre otras
				dolencias, informa el grupo sanitario en un ciomunicado. Asimismo, ofrecen diversos
				procedimientos terapéuticos y pruebas funcionales como punción lumbar, infiltración
				de toxina botulínica, infiltración farmacológica suboccipital, exploraciones de
				ecografía Doppler de troncos supraaorticos, test neuropsicológicos y escalas de
				valoración de discapacidad, exploraciones de video EEG, estudios de sueño,
				electromiogramas, potenciales evocados y estudios de hidrocefalia entre otros. El
				Hospital Vithas Granada cuenta con especialistas de reconocido prestigio en cada una
				de las áreas de conocimiento neurológico y dispone de los medios tecnológicos
				necesarios para ofrecer “una atención segura y de calidad, como el navegador
				cerebral y espinal o el microscopio operatorio”, precisa. Para poder garantizar la
				inmediatez y rapidez de los servicios, se plantean consultas de acto único, como la
				de deterioro cognitivo en la que el paciente con sospecha de padecerlo será sometido
				el mismo día a la evaluación del neurólogo y el neuropsicólogo, se le realizará
				analítica de sangre y RMN cerebral para llegar a un diagnóstico a la mayor brevedad
				posible.</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/neurocirugia-vithas-001_16366881_20230413093144.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>Cárcel para un monitor por agresión sexual a una alumna menor en Alcalá la Real</title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/carcel-para-un-monitor-por-agresion-sexual-a-una-alumna-menor-en-alcala-la-real-YB8993203</link>
			<guid isPermaLink="false">42f56148-41e5-45de-9fe4-929394eff083</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2023 21:14:18 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/juicio-monitor-alcala_16361424_20230412133140.jpg"&gt;
				La Sección Tercera de la Audiencia de Jaén ha condenado a ocho meses de prisión a un
				monitor de natación de Alcalá la Real por “aprovecharse de su condición de
				instructor” para comenzar “una relación sentimental” con una de sus alumnas, una
				menor de 15 años, con la que le separaban 13 años, y a sabiendas de la edad de la
				misma. La condena se produce después de que el acusado se declarara culpable y se
				conformara con la pena solicitada por el Ministerio Fiscal. De esta forma, se le
				impone los ocho meses de prisión como autor de un delito de agresión sexual ya que
				el acusado reconoció, y así consta en los hechos probados, que en 2017 se llevó a la
				menor en varias ocasiones a lugares apartados para poder estar con ella. Además de
				la pena de prisión, se le impone la prohibición durante dos años de ejercer
				cualquier profesión u oficio, que conlleve contacto regular y directo con menores de
				edad. Tampoco podrá acercarse a la joven ni comunicarse con la misma durante un año
				y ocho meses.</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/juicio-monitor-alcala_16361424_20230412133140.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>Para el 2,42% de médicos de Jaén en centros de salud, según la Junta</title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/para-el-242-de-medicos-de-jaen-en-centros-de-salud-segun-la-junta-IB8993138</link>
			<guid isPermaLink="false">1e011074-9171-4733-9ea5-66377fdf11f5</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2023 15:15:48 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/sma-concentrado_16360879_20230412122734.jpg"&gt;
				La Junta de Andalucía cifra en un 2,42% el seguimiento en Jaén de la huelga de
				Atención Primaria, con 12 profesionales que la han secundado entre los 157 que lo
				han hecho en toda la comunidad en una plantilla, precisa, de 4.872 sanitarios. En el
				resto de provincia, Almería tiene un 1,75% de seguimiento y 7 profesionales en paro
				por la huelga; en Cádiz, 3,38% y 20 profesionales; Córdoba, 1,99% y 12
				profesionales; Granada, 3,21% y 23 profesionales; Huelva, 2,51% y 9 profesionales en
				huelga; Málaga, 4,27% y 28 profesionales, y en Sevilla, 4,38% de seguimiento y 46
				profesionales en paro. La huelga, como las anteriores, la ha convocado el Sindicato
				Médico Andaluz, que representa al 95% de la la pantilla de médicos en la comunidad y
				reclama mejores condiciones para el sistema y los profesionales. La Consejería de
				Salud y Consumo, en un comunicado en el que ofrece los datos relativos al turno de
				la mañana, “respeta cualquier acción sindical y quiere recordar que las
				negociaciones siguen abiertas. Además de las reuniones que continúan con colegios
				profesionales y sociedades científicas, y con los propios profesionales del Sistema
				Sanitario Público de Andalucía”, precisa. Por su parte, el SMA se ha quejado de los
				altos servicios mínimos impuestos por el SAS, precisa que en muchos centros de salud
				sólo hay un facultativo, y no puede ir a la huelga y estima un 50% de seguimiento en
				toda la comunidad.</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/sma-concentrado_16360879_20230412122734.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>Casi mil llamadas diarias gestionadas en Semana Santa por el 061 en Jaén</title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/casi-mil-llamadas-diarias-gestionadas-en-semana-santa-por-el-061-en-jaen-XB8993022</link>
			<guid isPermaLink="false">9d759ed0-ec19-4d6d-86d3-07e73025972e</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2023 08:42:14 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/europapress-5052318-equipos-emergencia-061-provincia-sevilla_16360846_20230412104217.jpg"&gt;
				La Semana Santa también pone a prueba los recursos públicos que atienden las
				llamadas de emergencias sanitarias, el 061, en la memoria de todos por si hay un
				percance del que salir o donde presta auxilio. El servicio ha gestionado una media
				de 960 llamadas en la provincia de Jaén durante la pasada semana. El total ha sido
				de 6.721 de las 84.580 llamadas recibidas en Andalucía. Además, también han
				registrado en la provincia 16 llamadas solicitando explícitamente atención
				sanitaria, entre los 434 totales en la comunidad. Han sido por asitencias en
				accidentes de tráfico, cifra que experimenta un 1,9% de incremento respecto a la
				Semana Santa de 2022. Los principales motivos de atención durante el dispositivo
				especial han sido los mareos y desvanecimientos, con el 55,8% de las asistencias,
				seguidos de traumatismos, caídas y tropiezos con el 9,8% y las hipotensiones con un
				5,1%. De las emergencias atendidas en este dispositivo destacan dos pacientes con
				ictus, tres con síndrome coronario agudo, cinco con palpitaciones y/o arritmias y
				dos situaciones de parada cardiorrespiratoria, en las que actuaron primeros
				intervinientes no sanitarios y se utilizó un desfibrilador automatizado, con
				resultado en ambos casos de la recuperación de la circulación espontánea y llegada
				con pulso al hospital. Son los datos del balance de la Junta.</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/europapress-5052318-equipos-emergencia-061-provincia-sevilla_16360846_20230412104217.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>1.882.099 de interacciones con las fotos a 360º ‘avivadas’ de Semana Santa de
				Diario JAÉN</title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/1882099-de-interacciones-con-las-fotos-a-360-avivadas-de-semana-santa-de-diario-jaen-JA8992649</link>
			<guid isPermaLink="false">51aec3e2-94aa-4407-942e-4ea0d3bdbbfe</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2023 16:14:03 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/abuelo360_16360503_20230411181136.jpg"&gt;
				Incorporaba diariojaén.es una apuesta informativa, visual, esta Semana Santa
				desarrollando un programa para que los seguidores e internautas pudiera ver en otra
				perspectiva las imágenes d ela hermandades y cofradías de Jaén en sus templos, antes
				de la salida. Tecnología a 360º ‘avivada’ con la que bastaba usar el ‘ratón’ del
				ordenador de izquierda a derecha y viceversa para ver la imagen y el templo desde
				otros ángulos, o acercar la imagen y girarla arriba y abajo. Ha tenido una gran
				acogida. Los datos de basados en las fuentes de Media Analytic System y
				StreamingVídeoProvider dan 1.882.099 interacciones con estas fotos ‘avivadas’. Un
				nuevo éxito de contenidos sumado a las retransmisiones, reportajes, vídeo resúmenes
				y despliegue en la edición de papel, igualmente, con 152 horas de retransmisiones en
				directo y hasta 200 páginas dedicadas en exclusiva a la Semana de Pasión de Jaén y
				la provincia. Los datos recabados de las fuentes citadas, de referencia, constatan
				un refuerzo importante en la posición del periódico como primer medio de referencia
				en la provincia y, en este caso, el mejor pregonero mediático de la Semana Santa de
				Jaén en Jaén, Andalucía, España y el mundo.</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/abuelo360_16360503_20230411181136.jpg" />
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/sqxwzfz_16360501_20230411181137.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>El Mercadillo regresa este jueves al Ferial de La Vestida</title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/el-mercadillo-regresa-este-jueves-al-ferial-de-la-vestida-XA8992624</link>
			<guid isPermaLink="false">c872b7b7-ca17-439c-8f1f-42fe06947dc7</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2023 15:38:39 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/2023-04-11-mercadillo2_16360299_20230411173842.jpg"&gt;
				Ha estado tres semanas fuera de su emplazamiento habitual y este jueves el
				Mercadillo de Jaén capital regresa a su lugar tradicional, el Ferial ‘Alcalde
				Alfonso Sánchez Herrera’ de La Vestida. Desde primera hora de la mañana de este
				jueves los casi 250 puestos que montan los comerciantes ambulantes ofrecerán de
				nuevos sus servicios en el recinto. En un comunicado, el Ayuntamiento de Jaén
				recuerda que las líneas de autobús urbano que van hacia el ferial son las
				siguientes: MERC1 Mercadillo-Peñamefécit, MERC3 Mercadillo-Ctra. Córdoba, MERC5
				Mercadillo-San Felipe, MERC7 Mercadillo-Polígono del Valle y MERC19
				Mercadillo-Bulevar. </description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/2023-04-11-mercadillo2_16360299_20230411173842.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>Prima de hasta 1.000 euros con la nueva cuenta vivienda verde de Cajasur</title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/prima-de-hasta-1000-euros-con-la-nueva-cuenta-vivienda-verde-de-cajasur-CA8992602</link>
			<guid isPermaLink="false">f089c50c-f099-4b50-acc6-876e9cea9091</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2023 15:27:44 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/europapress-3912342-sede-central-cajasur-cordoba_16360294_20230411172746.jpg"&gt;
				Cajasur ha puesto en el mercado una nueva cuenta de ahorro vivienda verde destinada
				a fomentar el ahorro con la finalidad de adquirir la vivienda habitual. Además de
				recibir la retribución del 60% referenciada al Euribor anual durante la vigencia de
				la cuenta vivienda, explica en un comunicado, los clientes que contraten un préstamo
				que se destine a la compra de un inmueble sostenible, es decir, que cuenten con una
				certificación energética A o B, conseguirán una bonificación extra de un 60%, hasta
				alcanzar el 120% del Euribor, precisa la entidad implantada en la provincia de Jaén
				con una importante red de oficinas. Este complemento podrá alcanzar un máximo de
				1.000 euros, que se abonará en un único pago. “Este nuevo producto refuerza el
				compromiso de Cajasur con la sostenibilidad, y se suma a la extensa gama ‘verde’ de
				su catálogo, en línea con su modelo de banca responsable que apoya la transición
				hacia una economía descarbonizada”, valora. En este sentido, Cajasur fue una de las
				primeras entidades en comercializar una ‘Hipoteca Verde’ que favorece la adquisición
				de viviendas energéticamente eficientes. Las fincas que se engloban bajo esta
				calificación se pueden beneficiar de condiciones especiales de financiación, y
				pueden contratar un Seguro de Hogar Verde específico para este tipo de inmuebles de
				bajo consumo. Cuenta con una oferta “muy competitiva para hogares que desean reducir
				su consumo energético” a través de la sustitución de ventanas, la mejora de los
				sistemas de calefacción y climatización, o el cambio de las calderas. </description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/europapress-3912342-sede-central-cajasur-cordoba_16360294_20230411172746.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>2.902.121 personas se han conectado a las retransmisiones de Semana Santa de
				Diario JAÉN</title>
			<link>
				https://www.diariojaen.es/jaen/2902121-personas-se-han-conectado-a-las-retransmisiones-de-semana-santa-de-diario-jaen-IA8992291</link>
			<guid isPermaLink="false">0968b800-dafd-4fec-8fc2-d052d47afe9e</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2023 12:10:01 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/a14-retransmision-diario-jaen_16360099_20230411135800.jpg"&gt;
				Compromiso renovado de Diario JAÉN con las tradiciones de la sociedad a la que se
				dirige: 152 horas de retransmisiones en directo a través de la página web, y no solo
				en Jaén capital, porque hemos visitado todas las comarcas de la provincia y con 200
				páginas en la edición de papel recogiendo la Semana de Pasión para que no hubiese
				ningún rincón en el que no subrayáramos alguno de sus pasos procesionales y
				estaciones de penitencia. Lo hemos vuelto a hacer: un equipo de profesionales no ha
				descansado un solo día, desde el Domingo de Ramos al Domingo de Resurrección y de la
				mano de las nuevas tecnologías ha puesto a disposición de los jiennenses de la
				diáspora la mejor y más completa oferta de la Semana Santa 2023. Todas las
				procesiones de Jaén capital, en la salida y en el encierro, que ha servido para que
				durante todos los directos nuestras redes sociales se colapsaran de emoción con
				agradecimientos por permitir tener cerca a sus imágenes deseadas. Y por todo el
				mundo, en los cinco continentes. Hasta 2.902.121 personas se han conectado a los
				directos del periódico. Jaén por el mundo y para el mundo. &lt;b&gt;Las fuentes de
				los datos son Media Analytic System y StreamingVídeoProvider.&lt;/b&gt;</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/a14-retransmision-diario-jaen_16360099_20230411135800.jpg" />
		</item>
		<item>
			<title>Concentración sin incidencias</title>
			<link>https://www.diariojaen.es/jaen/concentracion-sin-incidencias-YD6401274</link>
			<guid isPermaLink="false">b921a480-88d3-47a0-814a-7e598b53c6a2</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:04:35 GMT</pubDate>
			<source url="https://www.diariojaen.es/rss/jaen">Jaén - Diario JAEN</source>
			<description>
				&lt;img
				src="https://www.diariojaen.es/binrepository/whatsapp-image-2019-10-22-at-19-54-21_14192961_20191022200436.jpg"&gt;
				&lt;p&gt;Las dos concentraciones que se habían convocado sin estar autorizadas a las
				puertas de la Subdelegación se han realizado sin ninguna incidencia reseñable. Los
				asistentes que han participado en la convocada a las 18:00 horas por Iberia Cruor, y
				la de las 19:00 por el Sindicato Andaluz de Trabajadores, han coincidido sin que se
				registraran altercados. Unos se reunieron en “defensa de la España unida” y otros
				“contra la represión en Cataluña” y, al carecer de autorización para organizar dicho
				acto, la Policía Nacional ha pedido que se identifiquen a los responsables, que lo
				han hecho sin oponer resistencia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esta forma, los cánticos de
				“que viva España”, “la república no existe”, “vosotros, fascistas, sois los
				terroristas” y “aquí está la Jaén antifascista” se han mezclado, con los carteles
				separados por unos cien metros y sin que haya ido a más.&lt;/p&gt;</description>
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/whatsapp-image-2019-10-22-at-19-54-21_14192961_20191022200436.jpg" />
			<enclosure width="320" height="180" type="image/jpeg"
				url="https://www.diariojaen.es/binrepository/whatsapp-image-2019-10-22-at-19-54-21-1_14192962_20191022200436.jpg" />
		</item>
	</channel>
</rss>